香港01: 韓正南下處理香港民情, 中央料會全速提出應策

【逃犯條例】傳韓正南下深圳掌港民情 中聯辦中港車出入紫荊山莊

01偵查
撰文：冼博勵
2019-07-03 16:09
最後更新日期：2019-07-03 16:09

消息指，主管港澳事務的國務院副總理韓正周日（6月30日）南下深圳，掌握香港「七一」民情，暫未知他是否已返回北京。

《香港01》今早（3日）在專門接待南下京官的深圳紫荊山莊外觀察，發現保安嚴密，期間至少八輛中聯辦的中港車輛出入，街道有警員及便衣巡邏。

除了中聯辦車輛，亦有廣東省武警車輛，以及沒有掛上車牌的神秘黑色車輛出入，車輛所屬單位及乘客身份不明。

專門接待京官紫荊山莊 多輛政府車出入

紫荊山莊位於深圳南山區西麗湖畔，近年中央官員南下，屢在該酒店會見港府官員、港區人大代表、建制派及親中團體，例如2015年時任全國人大常委會副秘書長李飛，在紫荊山莊會見港區人大代表，呼籲支持港府施政。

《香港01》記者周三（3日）早上，在紫荊山莊外街道觀察，先後看到八輛掛上中港車牌的黑色及銀色私家車出入，查冊顯示車主均為香港中聯辦。由於距離較遠，記者未能辨認車上乘客身份。

此外，現場可見多輛車牌以「粵O」起首的廣東省政府車輛，當中至少三輛為車牌寫有「WJ」的武警車輛。

三輛無車牌神秘黑色車出入 所屬單位不明

除了中聯辦及廣東省政府車輛，記者早上亦看到三輛無掛上車牌的神秘黑色Audi車輛出入。第一輛於10時前進入，而另外兩輛大約11時離開，其中一輛在酒店外道路稍作停留後，再折返酒店。三車所屬單位不明，而車身玻璃全黑，無法看到車廂內情況。

《中華人民共和國道路交通安全法實施條例》定明，車牌應當懸掛在車前、車後指定位置，保持清晰、完整。不過，上述三輛無車牌的神秘Audi出入紫荊山莊時，記者並未看到執法人員截查。

酒店外街道有保安巡邏

紫荊山莊外的一段道路，早上已見保安巡邏，除了有警車及四至五名警察，亦有手持對講機的便衣人員在街道上巡邏。

此外，有廣東省政府的車輛，載逾10名白恤衫男子抵達酒店附近的屋苑，未能確定是否保安人員。酒店附近一帶未見封路，居民正常出入。

消息指韓正周日南下深圳 未知是否已回京

《香港01》周三（3日）獨家報道，有消息指作為中央港澳工作協調小組組長的韓正，繼上月14日在深圳接見特首林鄭月娥後，周日（6月30日）再次南下深圳，以掌握香港民情，是一個月內第二次為港澳事務南下。

消息又指，七一遊行期間有國家領導人南下，屬近年來首次，反映北京對香港近期局勢的關注程度。七一遊行當日，有示威者闖入立法會破壞，消息指中央港澳工作協調小組料會全速開動機器研判局勢，提出應策，「韓正碰巧在前沿掌握資情，或可更快作出決策」。

建制媒體消息

土共解體
唯一對策

即係葉朗程所講嗰位？

港人治港呢？

溶溶呢？

再下次就習李南下
Ｗe trust 林奠

處理民情既方法咪係call 晒所有外圍共產團體媒體繼續污名化年青人囉
然後屈9成件事係反政府革命恫嚇中間立場既香港人

沒有掛上車牌的神秘黑色車輛出入
衣家野就好似M到唔帶巾著熱褲出街一樣咁柒

😂

張圖，send去廢老group

跟手就話係顏色革命 有外國勢力支持
不容其他國家干預內政
有邊次唔係咁嘅劇本

出左未

從來都無
傀儡治港

支那01 : 習大大係好人 薯片都係好人

快手出老解入黎屠城將成個肛交所搬番大灣區啦 口交支那

連衛兵:

收皮啦屌你老母

中聯辦班友肯定上報假消息

出老解囉
支那手法最鍾意就係決解提出問題嘅人呀ma
屌你老母中共

高官車輛就可以唔掛車牌由呢d細節位已經可以睇得出支那根本就冇法律可言

新車都可以有一段時間唔排

出解放軍屠城呀麻 屌你老母